我有甲狀腺亢進症（大頸泡） 你問我答

17年到而家 近排復發

唔食魚?

照食 不過食好少

有無食紫菜

老鳳戇鳩定你戇鳩啲

緊係無 就唔記得咩味道以前好中意食

點解唔食

我係鎖骨對上個喉嚨位腫脹咗

上網睇要介口 好多野唔食得

你想大家問啲咩？

你想我叫你問咩

眼突唔突？
有冇甩好多頭髮？

小小凸啊 要定時睇眼科

食藥控制唔到

而家幾歲？有冇話咩原因先會病發

Keep 住食keep 睇

我都有，但睇完中醫，依家斷左尾

20有多 個醫生話無一個明確既原因
仲話大部分係家族遺傳 可惜我唔係

睇中醫 睇咗幾耐
食西藥食到好灰
仲叫我考慮飲碘水

屌我老母
成日嚇我唔食魚會生大頸泡
請問是否正確?

唔知喎
但我覺得無話唔食邊樣唔得
係其他食物補充番咪得

我食過一兩年西藥，停左復發，西醫叫我飲典水，我心諗有無禁兒戲，個醫生輕描淡寫禁講兩句，無啦啦要我殺左個甲裝腺，on99

我提出食多一次療程，佢串鳩我話一定會復發，我睇中醫調理身體，好彩到依家都無復發

個醫生好詳細同我講飲完有咩好有咩唔好
可能我次次個指數都好高 60幾-70幾

有無睇醫生先

我覺得西藥唔得就試下其他方法，未試其他方法就飲碘水，我覺得太易放棄，始終飲左就食一世藥

同樓主一樣有甲亢
小五左右發現（10歲左右）
一開始食「綠豆仔」但藥物敏感生蜂爛
之後轉左款白色
Keep住食左四年左右（續漸減藥）
到大概中三-中四左右停左兩年藥
但之後經定期抽血發現復發
到現時都仲食緊藥 每日兩粒
Keep住都係睇西醫
話再食唔好就建議做手術切左佢再每日飲補充品

歡迎交流 歡迎提問 識答盡答

西醫食藥搞唔掂就叫你飲碘水，因為佢地無第二個方法，但可能其他醫生有計，試多幾個方法丫

我一直都唔肯飲 驚好多後遺症

我都有 由小二到依家22歲

盡量避免食「碘」
海鮮食得既 但都建議話唔好食咁多

Same same
我問個醫生中西藥咁食會唔會好啲
佢話成效唔大

你未試中醫就唔好飲，甲裝腺死左就一世

係飲藥定藥粉架
唔係幾頂得順又苦又臭既野

今次復發開翻之前隻藥 但今次就全身生曬紅色一點點仲要痕既 諗住聽日翻去同佢講 之前明明無事唔知係咪藥物敏感

我都想試下其他方法 但中藥真係頂唔緊
飲緊苦野都嘔同頭痛

大家加油
綠豆仔有糖衣易入口啲
我白色呢粒有時失手吞唔到苦到
斷斷續續食左西藥10年（斷過兩年）
食到好灰 個感覺要食到死
一係就手術飲碘水

題外話
唔知會唔會係我自己個人體質問題
個人情緒起伏好大
好易發脾氣
忍受力大幅下降
個人好容易攰 啱啱起身冇耐轉個身就又眼訓
好怕熱
唔知大家會唔會有咁樣既問題

眼壓幾多

甲冗既人就係禁

唔食碘都會腫
正常飲食就得
食得多會自動排走 反而食得少內分泌會有問題

利申：med student

中醫要夾既，你有無轉下中醫？

咁多年ching 加油一定好得翻架
時間問題

呢個咪係甲亢徵狀囉

真係會死咩

瑪嘉烈啲西醫都冇講過話食得多會影響心臟
（食緊白色 每日兩粒）
下次覆診問下先

由細到大都係食綠色個隻 斷斷續續食左十幾年，覺得勁影響身體

之前我食「綠豆仔」都係全身痕
訓訓下覺發現條頸後面腫曬
之後R邊度邊度就痕 皮膚一噠噠漲起
類似比蚊咬 但痕好L多

骨唔好同要長期食supplement

我諗我都有
你當初點確診？
特登去驗血？

去睇急症，同佢講徵狀，會幫你驗

我都小五到呢家準備20
加油呀 好得翻架 起碼有機會

長期都好熱 出街個個長袖厚褸得自己著勁薄短袖
好燥底 心跳好快
成日都就暈就暈 又作嘔

驗血？應該好少機會？

無試過心臟痛 但氣管就有

我膝蓋

覆診再話你知

你講嘅我中曬

我都係！仲有手臂

我都係明明已經學渣唔緊張
但都係咁

依個病未睇過中醫 黎緊唔好就會試

甲亢+1 啱啱確診
而家食緊綠豆 1日3次 每次3粒

想問下有無中醫資料share 下

我想問大家食完綠色個隻藥
會唔會體重大增？

多謝 試下先
點整法

咁你個指素應該好高。。。未試過食咁多

綠色食完個人好唔掂 好似好難好咁

依d 睇急症咪濫用資源⋯
我諗住去診所驗血

嗱，唔係做宣傳，粉嶺濟川堂 林麗萍醫師，我係睇呢個斷到尾，你可以試試

75呀
心跳靜止110

風懶 我都有
唔知係個病定自己問題

我係藥物敏感 食綠豆仔敏感

個陣先8歲，都係啊媽帶睇急症
可以睇私家？私家都懷疑可以轉介去公立
不過有錢都可以睇私家

一開始我氣管唔舒服 條氣唔順
以為氣管有問題照曬x光都無事
最後抽血發現

我都有左呢個病十年倒，飲過碘水但keep住食煙一路都好唔返，上年搞到大細眼要開刀做手術，最後戒埋煙依家正常返

我睇診所 有事可以轉去醫院睇

抽血驗到無事？

一樣情況
開頭食咗一排先有敏感
有日半夜起身手指腫到彎唔到
R邊度腫邊度
食某啲嘢會生紅點

食類固醇+敏感藥同轉藥
超過兩個月先好

嗯

我都係咁 可能長期壓力大所以有

我試過食綠色嗰隻食到全身郁唔到入左醫院半個月 嗰陣中四

我一個星期左右就冇事
但冇類似紅點既症狀

以為自己風濕痛

我幾年前鎖骨對上有個乒乓波大既一舊野，醫生照時見到入面好似水狀，中間有d渣咁，之後搵個intern幫我就咁用針抽左佢，想問係咪都係大頸泡黎？
嗰陣抽完佢又無同我講咩事，又無叫我覆診... 我嗰陣細個又唔識問... 但呢幾年都無事，情緒，條頸外觀都正常... 你哋會唔會有抽走液體呢個過程？

會 初初食咗半年藥 重咗8kg

我地差唔多 食緊每日2次每次2粒

好撚驚 21歲仔

重到依家

日日心跳都覺得快
知道一定比正常人快
都冇確實量過幾多

復發 啲體重好飄忽 暫時輕咗2kg
利申 有做小小運動

你好彩過我
食類固醇+敏感藥搞到好多病痛
食完藥(敏感藥會眼訓)就訓
果兩個月好似一日冇超過兩個鐘係清醒

肌肉痛到郁唔到
試過全身痛到攤係床幾日
平時好啲就雙手伸唔直，舉唔過膊頭
搞到洗唔到頭
腳就痛到坐唔到行唔到
去廁所好似行刑咁

痕到沖涼開超熱
用熱水麻痺自己

好耐之前記得做過心電圖
話比正常偏快

跳緊每分鐘120下左右

用熱水對皮膚唔好

明白好辛苦
希望大家唔洗再受呢啲苦
甲亢快啲痊癒
唔洗再日日食唔知幾多粒藥
畢竟食藥幾時都係對身體唔好

我都日日好眼訓
起身冇耐 用幾個鐘頭電腦又會想去訓
一訓就可以又訓死
感覺日日既活動都係訓覺

我都唔想
用所有方法去止痕都冇用
係用熱水沖身果時冇咁痕

我記得之前我係用雪櫃類似小林退熱貼黎貼住痕既地方 就冇咁辛苦

仲可以切完 再成世補番甲狀腺素嘅

飲過2次碘水，而家控制緊，水平正常中

我之前試過生過好大粒 但排政府專科之前就已經散咗

心跳快係徵兆黎，我一開頭仲要食控制心跳嘅藥添
btw，我食咗綠色個隻十幾年都未試過皮膚有問題
但佢負作用真係多

甲狀腺素影響 唔關心理事啦

請問係如何服用？
切除甲狀腺後 幾耐飲一次 一次飲幾多？

正常的 我甲亢果陣成個人情緒、習慣全部都出現變化

媽媽以前都有反覆食藥
最後做手術切左

我都有食控制心跳隻藥
有時食到頭暈眼花

綠色隻藥除咗糖衣真係諗唔到有咩好處

希望幫到有呢個病既朋友，呢個病可以話影響左我一世，分享下自己經歷。

中二開始有甲亢，果陣唔知咩叫甲亢，朝早早會會無喇喇暈左（血糖唔夠），之後check到有大頸胞，驗血comfirm有甲亢，之後開始食綠色藥丸，由一日三次，每次2粒，慢慢降到一日一次，每次2粒，食左差唔多10年，期間有試過停藥，再復發，又再食，又停藥，試左4，5次，最後都係覆發，點解咁試？因為可能唔會覆發，咁就慳返唔洗一世食藥（但機率好低）

前到三年前，醫生建議飲碘水，咁飲左一次，未破壞得夠，咁飲第二次，變左甲減（大部份case都會咁），之後每曰飲甲狀腺補充劑，每朝1.5粒，咁樣食左3年，so far so good，初期每4個月抽一次血調藥，之後就每年抽一次檢查，依家指數穩定，Graves' disease都減退曬（眼乾眼突，展望下年半都可以咁控制到喇。

個人比大家既建議：
1）唔好信咩中藥，無乜科學根據，同西藥一齊食混亂左甲狀腺素。剩食中藥，無西醫抽血驗指數更不能控制。反而剩係食綠色藥，由驗血報告決定加藥定減藥，勿自己去亂食中藥。
2）唔好因為要一世食補充劑，而怕飲碘水，benefit ＞ cost，無錯飲完碘水破壞曬甲狀腺要一心50食藥，但食補充劑可以好容易穩定地控甲狀腺素，好過綠色藥丸（有副作用），補充劑好似維他命咁，無乜副作用。

希望大家盡早脫離甲亢

甲亢左大大話話都10年
好絕望

我係唔夠訓會情緒特別唔好
但冇頸腫

眼凸係咪會好明顯？

好睇個人
有啲人唔會有
有啲人會特別明顯

我做手術切左
但做完手術都有後遺症 好撚煩
個人又係易燥底、記性差、易攰、怕凍、體重上升、水腫（肥腫難分）、便秘、甩頭髮、皮膚差左、眼係縮返但都係突（我本身係Graves Thyroid)....仲有好多

如何服用？
同飲水一樣。

切除甲狀腺後，幾耐飲一次，一次飲幾多？
首先，有甲亢既人，目的係破壞甲狀腺，有兩方法
1）以前係切除，用刀切走甲狀腺
2）依家係用幅射破壞（碘幅射）
所以正常唔會又切除又飲。依家通常係飲碘水，唔係用刀切。

咁幾耐飲一次？
通常飲兩次就會完全破壞，每次隔離一年左右。

一次飲幾多？
碘元素會溝左水，通常溝一啖水，用飲管理
飲，25cc左右。

唔清楚你情況點，但係加油，俾個攬攬你

唔係話有大頸泡要食多啲紫菜同埋魚嘅咩點解你介晒？

感謝解答
食左咁耐白色藥丸
我都諗緊飲唔飲

我左頸上年都生左舊野
去照超聲波同抽針驗
驗出係良性結節絆出血性囊腫
應該唔係甲亢果D好彩
醫生話入面係D水黎，一係抽水但會復發
一係切左一邊甲狀腺佢
依家我無理佢，又好似縮細左

我老婆都有，係咪壓力太大？
好難斷尾同易復發架屌

訓教會唔會有鼻鼾

清 我都有甲狀腺問題，不過係低

唔係女多過男咩、？

食左半年放棄左
係咪好快死
已經停左2/3年藥

大家會揀做手術切左佢定飲碘水？
飲碘水嘅話要終生覆診+食補充劑
做手術好似食返補錢劑就可以
停左藥半年又覆發...

感謝你咁詳細啊
我想問飲完會唔會變超肥？
因為之前醫生講過有可能

其實點知復發？
定期復檢？

無意中睇到 接近所有病徵中哂
我應該點做...好驚
搵咩醫生

其實綠豆有咩副作用？
我中一開始食綠豆食到20歲
而家21
趁去外國讀書前飲咗腆水似乎幾穩定
到暑假返去先再覆診

會脫髮？

屋企有甲狀腺遺傳史，有冇話有啲咩徵兆同有冇得預防

點解唔繼續睇？
以我所知，大頸泡係良性腫瘤，如果唔理佢，又惡化咗會變惡性，姐係癌

之前返工，同事話我眼突同埋頸腫，
一直返工無理，直到做咗廢青先諗住睇，
上網睇啲特徵又中曬：成日緊張手震，怕熱，食極唔肥，好燥好易憂鬱，心臟跳到boomboom聲，開頭以為自己有恐男症原來係甲亢，呀媽之前有甲狀腺有瘤要切，可能我係遺傳有。
又係食綠豆仔，由一日6粒，到而家一日2粒，醫生話食到今年10月，希望斷到食完皮膚勁差又肥咗勁撚多想死

我都14年到依家 中間停咗又翻發 好明白你嘅心情 唔好放棄呀！

一開始係因為手腳震睇醫生物發現
個個月都要抽血好麻煩
既然無再震就stop左
不過大頸泡唔=甲亢架嘛?

Endocrine既病好麻煩

打去普通科門診book，每次整點打易book啲，
同醫生講話懷疑自己有，會幫你抽血驗等通知，
然後會定期抽血覆診，俾藥你，跟進個病情，每次覆診50蚊

同一樣野黎

我條頸都有好大嚿野腫起咗，似網球size（囊腫？
驗咗血又冇甲亢同甲減
到宜家都唔知咩事

想問唔食魚會有，係咪真？
做咗廿幾年人都冇乜食過魚
係去放題/壽司食下刺身咁
平時完全唔會食

細細個比人嚇開

會唔會等好耐 係咪越快醫越好
我而家驚到震哂 瞓唔到 想即刻去急症

我以前都有
食綠色藥丸食左五年到
醫生話水平正常返斷藥睇下點
跟住keep住檢查一輪都冇事
所以到而家就冇再檢查冇食藥咁過左幾年

但見到呢個po咁多人講復發
搞到我都好淆會唔會復發我都唔知
怕熱易發脾氣呢d我都仲有
係條頸冇再腫
係咪有過個病就算好返呢d症狀都仲會係到？

肥 同 甲亢 有喵關係？
甲亢會令新陳代謝快 ＞ 卡路里消耗 ＞ 個人會瘦
咁飲左碘水，甲狀腺素變返正常水平＞卡路里消耗減少＞肥
所以飲左碘水，會肥唔出奇
但要搞清楚，怕肥，唔係唔飲碘水既理由。
甲狀腺指數要唯持正常，先會令身體機能正常，健康係最重要。

眼定頸凸先

我都有
細細個5、6歲有
十幾年後 飲左一次碘水 失敗左
第二年再飲第二次 個頭痛到癲
一個月重10kg 係咁發冷抽筋
Check先知殺死曬啲甲狀腺啲指數得返3度差啲死
宜家甲減 靠食甲狀腺補充劑續命

我都係⋯條頸愈嚟愈大
我又唔想做手術

我用咗兩三日book到，
我無返工先咩時間都就到，
返工就麻煩啲，我個陣都係咁，因為唔知會唔會勁嚴重，早啲睇好啲，求個安心唔洗疑神疑鬼，個陣我拖咗一年先睇

大汗 燥底 易緊張就一直都係
但最近經期忽然提早 呼吸又覺得怪怪哋
但頸 眼就冇唔同
好怕已經拖咗好耐

想問巴打你粒野硬唔硬

你既呼吸怪怪地 吞口水順唔順？
有冇啲窄到喉嚨掂喉嚨既感覺

除咗外觀，對日常生活有咩影響？

我成日都感覺條頸同舌腫腫地 好似有野圍住 頂住 唔舒服 但照鏡唔覺腫 似唔似呢個病

眼凸左有無得縮番入

應該冇
係吸氣個時 鎖骨對落心口 好似有嘢扯住咁

有冇人好番 停左藥
發現自己跳得唔高唔遠？係我問題定點？

小六發現有，會手震，心跳，眼凸，食藥食咗5,6年，最後做手術切咗，宜家日日食白色藥丸。
其實我又無乜感覺，無話特別辛苦唔辛苦，又無乜擔心可能當時太細個。
宜家諗翻其實都唔知做手術呢個決定係啱定唔啱，到宜家咪又係一樣要日日食藥。

我就無
不過出街好多人望住我條頸

我都有 大學畢業之後個一年半太大壓力
唔知發生咩事情況下頂咗年半
頂到連企係到煮麵都做唔到
最後係感冒去睇醫生先順便同醫生講埋啲症狀
醫生就話九成九都係甲亢

之後食咗年半藥停咗半年又復發
再食藥啲激素又降得好快
依家食緊每日四粒Carbiroid

係咪食極唔肥好瘦？

其實係咪唔關壓力大唔大事

之前甲亢
個醫生開到一日食三粒
食到係可能偏低 雙腳/手一有大少少郁動就抽筋
個陣好痛苦 未sense到可能份量唔岩
所以大家食緊藥個陣有咩異樣 記得約番醫生

唔係但唔知咩嚟
見過人生喺手

我都確診左甲亢
以前亢奮徵狀好勁
依家覺得自己似甲抑多啲 可唔可以還返啲甲狀腺激素俾我 我想努力讀書

用熱水之後會仲痕
我會沖極凍水 之後搽蘆薈gel
凍凍地 唔諗唔掂佢會好啲

如果有腫瘤 有機會會壓住氣管
氣管窄左就有可能影響呼吸

例如呢 我食咗幾個月咋

啱啱同巴絲打傾完，
大家啲骨、關節都幾有問題
建議你都可以問下醫生，
睇下可唔可以補下鈣

所以咪有大頸泡囉

Low sodium diet?

3年前發現有
食咗綠色丸仔年半 停咗藥差唔多一年
又復發 要一日食2粒
前排唔小心 食咗之前d過期綠丸
搞到要加藥 醫生仲同我講要飲碘水
我症狀係心跳快同手震

中學時期甲亢 食左綠色藥丸年半左右 之後情況ok 可以停藥 點知大約7/8年後 突然發覺自己好易攰 一驗血先發現變左甲減 醫生都話唔知點解會咁 因為我甲亢果陣淨係食綠色藥丸 無做過其他療程 宜家食左補充劑4年 醫生話如無意外都要食一世 好似話甲狀腺有問題會難d有bb 有左之後又要額外小心 要mon實個指數 調整劑量 有d擔心

我反而係調返轉
有冇人知甲狀腺指數太低係咩原因
點樣先會好翻

由出世開始就有甲減
一直要食補充劑 不過唔好聽到食一世補充劑就驚
我依家都係一日食一粒咁大把
粒藥細細粒又冇味
我成日唔記得食 一星期可以淨係食得一兩次
但驗血都係正常 唔會話一唔食就即刻出事
由細到大 除咗要抽血同食補充劑之外
未試過因為呢個病有任何嘢發生
（都可能有好多人嚴重過我 身邊冇人甲減 我都唔係好清楚）
希望各位睇完唔好諗到甲減好嚴重好恐怖
So far都叫同正常人無異
係有時聽到話第日生仔有影響呢下驚
如果甲亢真係好大影響 醫生又建議你飲碘水嘅話
不妨可以考慮一下
不過唔排除好多人甲減係比我嚴重好多
希望大家身體健康

硬，個感覺都似喉核

由08年開始有甲亢 小三定小四已經開始有，睇醫生都停過三四次藥，但係每一次停定藥過一排就翻發，已經接受藥現實唔會醫得返而家諗緊再穩定啲嗰時食碘水定切咗佢各位巴絲有冇咩好意見

好奇問，點解碘水得但係唔食得紫菜同魚？

沖完仲痕過無沖

我有用泰國涼涼地個個爽身粉
個罐有條蛇圖係中間個隻

碘完有無副作用個啲？係咪長期食緊supplement

之前食都無事 復發食翻就出事

冇再食綠豆仔
食緊補充劑75mcg
不過暫時都穩定

我舊年飲左碘水 變左甲減了

要去啲特定既地方飲 飲前好似要停藥

係個醫生話有 轉介我去眼科
而家3-4個月左右就要去睇一次

我有懷疑過係咪食得太多紫菜
第一次病中間有嚴重過
第一次好咗我見無乜事就食番
點知而家復發
2次都食好多紫菜

個個唔同

咁依樣無喎

好咗停咗藥都要定期覆診

睇次私家先

2樣都唔想

怕熱 多汗
突然食好多野都唔飽
體重無高反而越黎越低
心跳快
氣喘
手震
心悸

唔知會唔會其他症狀係點 我就依啲

Both

間唔中有用凍匙羹敷下隻眼

巴打洗唔洗飲碘水？

其實諗如果食藥控制到 不如食成世算

唔洗

你淨係甲狀腺有惡性腫瘤？
屋企人驗到有甲狀腺有惡性腫瘤
跟住擴散左去左淋巴 醫生切晒甲狀腺同要求飲碘水
所以想問下關於飲碘水係咩流程

我係惡性腫瘤同埋有兩個淋巴結喺附近，所以做手術切哂，醫院無叫我飲碘水淨係食藥就得，照計切哂成個甲狀腺係唔洗飲碘水，你講既碘水會唔會放射性碘？如果係我飲過2次，係用黎睇身體仲有無殘餘既甲狀腺細胞既

我屋企人係淋巴結都有癌細胞之後做埋淋巴結清掃
醫生要求飲左之後隔離，所以應該唔係碘水既顯影劑

係 果隻係放射性碘，食完要隔離2日，用黎睇殘餘細胞，掃描左無哂d細胞就唔洗再食，唔洗擔心

醫生話要5日，所以未必係，碘131放射治療

係呢個呀，通常3日就得，主要睇身內幅射水平，如果低就會俾你走

甲亢同大頸泡係同一回事
雖然甲亢同大頸泡都係甲狀線出問題不過應該係兩回事

甲亢同甲減都有機會令甲狀腺腫大

我13年開始有甲亢 5年內復發左3次
每次都係停藥唔夠半年就復發
所以決定左食131 19年4月食左
因為唔想再形住形住隨時會復發個種feel
個人會好崩緊

但我自己咁睇
與其長期食抑壓甲狀腺激素既藥
咁不如解決左佢 再食一世補充劑算
因為始終抑壓甲狀腺激素既藥係外來既化學物
但食T4補充劑起碼係你本來身體需要既化學物
好似冇咁傷

純粹我自己咁諗

Btw可能以前叫開飲碘水
但其實而家係食藥丸就得
一粒膠囊

由細到大唔食魚 都比老母嚇會大頸泡
壽司食既

攞隻匙羹去雪？一次敷幾耐？

係咪遺傳? 定係天生?

遺傳同後天都有
遺傳會令個病引發出黎個機率高啲
後天通常都係個排壓力大 內分泌失調

我有齊graves同hashimotos

係 敷5分鐘
個匙羹暖就唔敷

上年大細眼 好撚慘 完全唔敢見人同影相 收埋左自己成年直到做手術

巴打想問問你當初係點診斷出有甲亢?

我最近有d事睇普通科醫生，量心跳時醫生話我心跳偏快，話唔埋係甲亢，不過因為當時係睇氣管所以無跟進落去。

我網上search下甲亢又發覺甲亢病徵我都中唔少，例如心跳快，多汗(我係手汗)，手震等等。

想問下甲亢係唔係一般普通科可以搞得掂嘅病? 同埋巴打係靠食藥無做手術? 食藥時係可以㩒得低病徵?

巴打你邊到做眼手術？做完有無後遺症？

仆街我有時未去覆診都食住d過期綠丸先會有咩負作用？

巴打睇野有無重影？

ok試吓thx

九龍城個果政府眼科醫院？ 巴打你個陣睇野有無重影？
不過你話你唔係眼突，可能唔洗做伸野入眼後面切脂肪/削骨個隻手術，可能係拉返好塊眼皮

好易緊張 心跳加快手震 算唔算係甲亢

咁你都好啦 我直頭有重影
我都好想做手術
Btw你係2邊眼一致？我大細眼

食好多野，成日肚餓，食極唔肥，
體重唔升反跌，呢個都好明顯

我7年復發3次，一壓力大情緒低落就復發
醫生成日叫飲碘水
一樣外表特徵都冇，係個人弱d 有時企一陣唔坐底會死咁濟

我之前去普通科醫生同佢講我心跳好快
佢幫我照心電圖 睇下係咪心臟問題
check到唔係心臟問題之後
幫我抽血驗甲狀腺
隔幾日就驗到甲亢

我都有甲亢
係太過緊張會手震only
睇過一次醫生開咗血清素
食食下又覺得手震都無咩影響自已生活
索性唔理佢算,呢家都有十幾年都無咩事

有無頸睇?

食幅射碘鹽殺死甲狀腺細胞?

睇咗 即日出咗結果
好彩冇事
其他巴絲要加油！好快冇事！

其實都係個幾樣
我係突然幾個月出好多汗 咁岩個陣係夏天
所以基本上個頭長期濕
手震 食野食多左 但又好快肚餓
心跳快 靜態一分鐘130下左右
條頸氣管兩側腫起
因為阿姨有 所以阿媽話可能係甲狀腺問題
然後睇急症同醫生講我覺得自己似甲亢
佢就抽血驗 結果真係。

其實如果你呢刻唔肯定，可以去普通家庭醫生睇
同佢講覺得甲狀腺有問題，叫佢寫紙比你抽血驗
去私家化驗所驗都百令二百蚊
到時唔好彩真係有既話，可以再決定係私家家庭醫生睇/叫佢寫紙去政府排。

正常一開始都會用藥物控制，即係降甲狀腺素藥，通常療程係一年至二年，期間keep住幾個月抽血驗，醫生視乎情況停藥睇下點。但都要繼續keep住抽血驗
如果你好彩，第一次停完藥冇再復發就少啲機會復發，
但唔好彩，復發過一次之後，通常証明藥物對你冇咩效，
我復發左3次之後醫生就建議我不如食131放射碘/做手術割。
但因為我唔想做完手術會留疤同如果做手術有既風險就係割得太少都係有機會復發，所以我就揀左食131放射碘一了百了。

你可以留意埋自己情緒會唔會好暴躁、訓唔著
仲有會食好多好多野，但食極都唔會肥

食藥可以壓低個甲亢指數，就會少左病徵
但係有負作用

我都有，27歲割左全個
要成世食鈣片同補充劑

冇負作用 係冇效姐

Lm

Modafini使用者？

點解會一世？

要補充甲狀腺素丫嘛

有冇巴打試過？

女朋友飲左碘水超過六年，好似唔覺有副作用，係每日要食藥

同你一樣 上年甲狀腺生左粒野但抽血又話好正常無甲亢 都有照超聲波 但話係良性
而家又係縮細返！巴打你有無keep住check下咁
我有間唔中去醫院覆趁 但次次個醫生用手摸幾下就完 又出返去

我半年照一次超聲波咋
又無乜特別就算
切左佢要成10萬…
無事就唔切啦

一樣症狀。。。。。

我都有呢個問題
條頸突左一舊野出黎咁
冬天就話有得遮
夏天黎啦
佢困擾左我三四年

淋巴？

你有冇做啲咩令粒野縮返細架
我個粒只會不停變大

我都復發過一次，今次最後機會

半年都幾密 私家？幾錢
我淨係照過一次 黎緊會照多一次
唔係甲亢都已經謝天謝地

無做啲咩 知道抽血結果正常鬆左一大口氣
咁岩果排去左澳洲個幾月 應該係個人relaxed左同無再日日形住自己條頸有粒野
返到香港就縮細左好多

醫生建議囉
醫務所黎，照一照千三蚊…
我想問你醫院係公立？
係咪好平？什至唔洗錢？

第一次照仲讀緊書 係大學clinic refer出去私家照 唔洗錢
之後拎左轉介信出公立睇 佢幫我排照多次 唔洗錢呀 平時覆診就係比普通診金
不過照超聲波要等幾耐下 都要成年半 黎緊8月照多次 不過我見佢而家細粒左 其實望落好似已經無野咁 就無自己出私家既照

咁我下次都去公立先
成千幾蚊好唔抵，照得兩三分鐘

幾年前都有
食左一年幾藥好返
1-2年再check一次
某一樣都有高少少 但醫生話可以唔洗食藥住
諗諗下都好耐冇check
遲下再check下先要

各位有冇邊間中醫介紹？

我飲完之後唔好彩番發
由一開始兩粒藥到而家淨係食一粒

排政府真係排到隻眼突撚哂出黎都未睇得 我18年尾發現眼突 內科幫我轉介俾眼科 成2020先睇得最後去左眼科診所睇

未必, 至少睇10年 - 15年, 之後唔發, 又有人20年又發返, 唔做手術, 大部份跟一世.

甲狀腺亢進症, 大多跟人一世, 咪以為食西虊或中虊會斷尾, 最少要睇10-15年, 又有大把人20年後又復發, 最後一係食一粒碘虊(放射性碘的藥), 食完自己隔離一星期, 唔好做愛, 因為放射性碘會傷害到人, 碘虊主要你個甲狀腺給收曬放射性碘而破壞甲狀腺功能, 而得到身體回復正常, 唔會心臟快跳, 食慾大大增加, 兩小時後要再食飯, 身體大大消瘦, 因為你個甲狀腺太活躍), 再高食多一粒, 食虊之後大多人會成功, 一生斷尾, 而家進步無碘水飲了, 公立醫院要你飲碘水都只係貪平, 但大多都已經轉左粒碘虊了, 即係食如果碘虊兩粒都唔得, 可以最後做手術, 唔好以為食左碘虊或做手術後太低甲狀腺, 要食補充劑, 只係食維他命C咁, 食左無咩特別, 體重回復上升, 生活一樣正常咁過.

利申 : 本人兩次復發, 中間隔8年, 因為第二次了, 公立醫院轉介至甲狀腺專科, 安排食碘虊或做手術, 我先試碘虊先, 唔得再做手法, 如果失敗, 一世要食補充劑都無問題, 好過每隔8-10年再食綠色豆, 食綠色豆好傷肝同白血球, 我第二次食綠色豆開頭食完身好恨, 之後無事, 驗血正常.

政府醫院文化, 如食碘虊會比呢份野你睇, 放心, 大多人成功.
甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

去 check check 好啲喎
求個安心

首先, 去私家醫生抽一次血先, 都只係幾佰, 如份Report 有事, 甲狀腺亢進, 跟手叫醫生寫封短信連份驗血Report, 立即去急證室, 個日急證室醫生睇完封信同Report, 立即做身體驗查立即再抽血, 立即比綠豆你食住先, 安排幾日後見初步醫生, 再比埋幾星期綠色豆虊你食住先, 再安排見專科, 一條龍做曬了, 唔識就會BOOK街診, 無必要打去BOOK街診, 街診排一年都未醫, 這個方法安排立即醫係最好.

我知呀 甲亢我係咁醫 依家講緊係大細眼嗰part 因為淨係影響外觀 所以排眼科排到成年半之後先睇得

個醫生有解釋到 話係正常 有啲人係眼唔突淨係會眼皮戚高左 我就係呢種人

太多冇追post
係咩原因所以有大頸泡？

我都有甲亢
有冇人試過切部分甲狀腺，等甲狀腺素正常

利申：天馬行空

無必要一生覆診, 只係返去囉補充劑的, 食完碘虊, 如失敗只要食補充劑, 一粒維他命C虊咁, 大多人成功, 回復正常生活, 真的食虊都復發, 就可做手術, 都係只食補充劑一世.

甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

當復發後消瘦20磅, 體重正常時有睡眠窒息症, 消瘦時無, 好好訓了.

大部份跟一世, 最後都係食碘虊或做手術至會斷尾, 壓力太大係其中一樣.

係食碘虊, 無飲這種了, 進步左, 但遲早要食或做手術, 至會斷尾.
甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

叫醫生比第二隻補充劑比你再試, 世界上有大量唔同補充劑, 試到啱為止, 大多唔會發生以上情況.

大多做都只係切走咗一邊, 留返個副甲狀腺就OK曬了, 大多人係成功, 一生斷尾, 不用再見醫生或食補充劑, 真係恭喜你了.

立即選擇食碘藥或做手術, 會斷尾, 不能一生食綠豆, 做完一了佰了, 大多人都不用復診或一生食補充劑.

食綠色豆係慢慢減你個甲狀腺亢進, 但不能食一世. 復發就要考慮食碘藥或做手術黎斷尾.

一了佰了, 過返正常生活.

壓力大, 成日緊張係其中一樣, 由其一定10年內復發.

我返發左3 4 次，但依家己經停左藥差唔多2年。我堅持唔做手術唔飲碘，
政府醫院有啲醫生見你又復發會好差語氣叫你飲碘...我停藥之後食中藥調理身體，之前無疫情都會出去做下運動，飲食都好注意(但魚生壽司照食囉，係唔食咁多紫菜髮菜呢啲)

你留意下，我次次返發都係因為生活上巨大轉變，唔開心，壓力大先會復發。

考慮食碘藥或做手術, 一了佰了.
甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

綠色豆唔會令到你肥, 只係回復去你之前正常身體重量, 又或你係真係食得多或好而肥的.

我唔要知道真相

Cut 左個正甲狀腺, 一定留返個副, 大多人都會成功同回復正常生活, 補充劑也不用食.

大頸泡 同 甲狀腺係兩樣野黎.

係虊物敏感, 緊要可以立即去急證室安排轉藥, 或食敏感藥等等.

未必斷尾, 10年後無人知.

考慮食碘藥或做手術, 斷尾一了佰了, 大多成功.
甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知 [/red][/size=5][/b]

體重開始回復正常, 不會太肥, 除非你暴食.

好淆底，啲指數就黎變正常，本身2月複診，
但因為武肺唔敢去醫院，之後要7定8月先有期複診
好驚復發，而家唔知食幾粒綠色好，總之個陣去啦

甲狀腺跟一世, 話斷尾個D只係時間問題, 唔做手術或食碘, 大多會復發, 10年後無人知.

做手術或食碘藥至會斷尾, 而家唔係飲, 只係食一粒虊OK.

甲 狀 腺 亢 進 症 放 射 碘 治 療 須 知

大頸泡 同 甲狀腺係無關係, 兩樣野黎.

唔好大壓力同緊張, 但一有一次甲狀腺, 大多會復發.

唔是大頸泡不過甲狀腺曾經有個瘤
開刀切咗

係，宜家好似有keep 住食d 補充劑

其實咁樣對大家都好，因為佢情緒管理比較弱d，以前一返發，情緒就好大起伏，雖然明白佢都唔想，但令到身邊嘅人都好辛苦

壓力係好大因素
諗返病發前真係好大壓力，影響免疫系統
之後壓力細返
而且的起心肝 均衡飲食，做運動
成個人係調節返

我之前2次復發都係因為感冒喉嚨痛引返個病出黎
所以壓力同普通病都會影響

呢個我可以答你 其實我好返條頸同對眼都無咁突，條頸係唔會腫，完全睇到鎖骨中間個三角位

你留意下會唔會係啲感冒藥影響，
我印象嗰時仲未斷尾既時候感冒食幸_傷風感冒藥係會頸腫啲同埋心跳。(但依家好返食又無事)
同埋m前後都易啲腫...

總之呢個病係要完全小心飲食，
一定要唔好比自己咁大壓力，
煙酒都唔食，早訓同訓多啲，做運動，
飲食都係食返原型食物，全方位慢慢調理先會好

感冒都返發咁大件事？

雖然飲食，休息，運動係人都知
不過要真係做到，又唔容易

係啊，起初發燒心跳快返，諗住感冒好返就冇事
點知退晒燒好返晒心跳都係快就知係復發
搞到又要睇急症，住返兩三日院搞返定個心跳

我同你一樣都對綠豆仔敏感生野
而家食左白色藥食左兩年，到而家都冇好點好轉過咁
呢排又熱返暴躁返
好想做手術一了百了，但醫生話我仲未穩定一做分分鐘眼仲凸
好灰，唔知點解對有啲人黎講係小病咁，身邊好多人有，但自己就好煩咁

會，我食完肥左廿磅，好誇⋯

我細個係瘦底的。。。
但食左十幾年藥又反反覆覆複發，真係冇瘦過
都可能係因為我太細個，唔識控制飲食

飲完有冇眼仲突左？

之前腸胃有事同醫生講
我直覺可能有呢個病
佢仲笑我
我依加仲有鬼剃頭
甩左8成頭髮

最大轉變係咩？我考慮緊飲碘水

係會甩頭髮
我嚴重果時輕輕梳一下就甩十幾條
本身頭髮超厚甩到淨返一半
腸胃經常性唔舒服，肚屙

真係check 下好啲
有事冇事都要知

因為我本身甲亢都對我生活無咩好大影響
飲完碘水我都覺得無乜影響
只係換左粒糖食咁
但變左甲減我可以食返紫菜 好正

我記得你呀徐晃巴，之前係甲亢post都見過你
本身我唔考慮碘水因為醫生話如果有眼突飲完會仲突，我驚樣衰同肥，但而家覺得好困擾諗住飲喇

真係做晒所有野？呢個病真係要慢慢調養，唔你頭痛食藥止痛咁快咁簡單。

我唔知啲人食補充劑有幾舒服，
但我自己曾經有試過食甲亢藥食到甲低，
非常辛苦，個人會勁水腫，少少鹽都唔食得，肥左10+kg，呼吸困難，無食慾，就算食野消化都唔好，仲會有抑鬱，諗野慢，口齒不清。

我唔知呢啲對你黎講係咪真係比甲亢仲舒服，我返去公立覆診停藥指數正常個醫生都係會叫你食放射碘，仲話我嗰時食藥食到甲低係"低左少少咋嘛"覺得我啲甲低徵狀邊有咁誇張。

自己身體自己感覺最清楚，每個人反應唔同，但係無論咩都好我自己就唔想長期食藥/補充劑...

原來你係朋友妻咪走雞 我都記得你啦
咁醫生有無講有眼突係咪揀做手術比較好呀？

我都覺得真係每個人反應都唔同
我係考慮飲碘水前都上網睇過甲減人士既feedback
好似你咁嚴重既甲減反應我係台灣唔少論壇都見人分享過 但香港就比較少
絲打你如果對甲減反應好敏感或者真係要去搵下中醫or 另外啲控制甲亢既方法
都係因為甲亢控制個啲藥會傷肝 所以醫生先會建議其他方法去治療

我停左藥2年啦，指數好正常，眼突無左，頸都平晒，嗰10幾kg都減埋
啲醫生開頭會好擔心我體重下降以為又返發，但我所有野都正常，肝功能都無事。

我既經歷係初頭係公立驗血，食綠色藥敏感成身爛哂再轉左私家轉食白色藥
最初頭食左藥兩個星期就肥左廿磅同成個人腫到面目全非。so far而家食左兩年幾，指數一直都好反覆，基本上呢個病竹會有既野都中哂

醫生都有提議過做手術同飲碘水，只係佢提醒過我覺得指數未穩定之下做呢兩樣野會有機會眼仲突，未必縮得返入去，所以就繼續食藥。同埋醫生話私家飲碘水會計過個份量，公立就定左劑量冇得揀，所以好多人係公立一食就甲低。但私家就6000幾蚊食一次

本身二月覆診既，因為疫情我決定唔覆診住，依時每日食三粒白色藥，但而家好似緊張返啲情緒又黎返又熱返，真係有少少崩潰

你好犀利呀keep 住
可以乜藥都唔食就最好啦
我未試過停藥咁耐都無事 有得揀我都唔想飲
翻發過3次 每次停一年鬆啲藥又翻發返

放鬆啲，最近天氣又真係熱左啲啲，仲要又濕氣重，甲亢係會好唔舒服。
其實你知唔知自己壓力/緊張來源？

我唔知你有無睇埋中醫，我嗰時食西藥同時都用中藥調理，食中藥同唔食中藥差好遠，食中藥我會無心悸同埋心跳，個人唔會成日好易緊張驚驚青青，同埋嗰時眼乾都無埋...

上次覆診問左佢做手術，佢話做就應該遲早都要做架啦，但穩定啲先啦咁，唔穩定之下做手術眼可能仲突/效果唔好

有時我都唔知自己睇緊呢個醫生好唔好

我已知既壓力來源好多，都知自己有壓力盡量控制自己，但逼唔到不過冇得咁講啦，有得呢個病通常個人都比較緊張啲既

其實我由細都唔信西醫，我都食藥食到肝指數高，但奈何我真係揾唔到個夾自己既中醫，淨係有食川貝同完全戒哂海鮮同拉麵咁。

或者可唔可以講下中醫點醫甲亢？食啲咩藥？

懷疑自己都有，之前心悸、胸悶走去睇急症，醫生俾咗內科轉介信叫我去check下有咩問題，但嗰陣唔得閒無理。
而家成日無啦啦心跳得好快，又甩頭髮，個頸仲有少少大頸泡，諗住遲啲又去睇醫生，但想問樓主應該去樓下診所check叫佢俾轉介信，定去公家醫院睇急症？

有時真係外在環境令你放鬆唔到，我好明，當時我病發係屋企讀書同工作經濟一齊壓，嗰時自己都諗埋一邊，覺得咁都受唔住自己好廢，連自己都比壓力自己

中醫有度好係佢係跟你個人開藥，
所以人人都唔同。可能你熱既濕既虛既佢會跟返你體質開...但睇中醫要有耐性...我反而啲藥入面無川貝...(唔建議見人食咩藥就自己去配，人人條藥方唔同，真係去睇醫生把個脈啦)

我既做法係打電話預約屋企附近公立街症，同佢講病徵同懷疑自己有甲亢，再約第日去抽血，有野會好快打返黎俾你要你去覆診

你係咪飲完碘之後食海鮮都冇乜野？好掛住海鮮

同埋飲完碘你有冇隔離？返工影唔影響？

我未飲之前都無戒清忍唔到口
飲完碘無隔離呀 會有紙仔教你
基本上去廁所沖兩次 衫褲分開洗 唔好同人同床訓就得
如果屋企有大肚婆or小朋友就最好執嚴啲分開住 大人就無咩所謂
因為佢多數安排星期五飲 當日會開假紙 如果返shift 同佢講佢都應該會開多幾日比你
但如果返醫療工作or幼兒相關佢就有機會開足1-2星期比你
我當時星期五飲完淨係放左一日連六日 星期一照返工
依家海鮮照食紫菜照食 每日食一粒

我都食左碘131差唔多一年
So far而家仲調緊補充劑份量
一般食完普通份量放射碘其實可以即刻返屋企
佢會叫你自我隔離11日左右
期間去完廁所沖廁要沖兩次，同屋企人分開食飯等等
同人保持大概一米距離，
主要唔好接觸孕婦同埋小朋友

然後而家飲食真係食咩都得
最辛苦反而係食放射碘前兩星期同食完後一星期
因為要低碘飲食，基本上所有街邊野食同包裝好既野食都唔食得
慘過減肥

講既內容差唔多

我岩岩都睇到
我都好認同 有甲亢同甲減都無預備飲碘水前戒得咁辛苦
因為醫生話戒清啲效果會最好 唔係可能要飲第二次
嚇到我唔敢唔戒

自問我真係戒得好清
鹽都唔敢落多
日日蒸粟米番薯
買方包都要睇佢有冇落奶

咁我應該都冇乜問題
我戒碘戒得好清 我轉左用岩鹽冇用海鹽
但屌 奶都唔得？？？

係 所以飲碘前反而戒口戒得最辛苦
所有奶製品都唔得，雞蛋蛋黃又唔食得
真係慘過減肥

係藥水就咁用飲管飲
我冇切除甲狀腺
只需要飲一次
飲嘅容量由醫生評估

我冇，食緊補充劑，不過點都好過綠豆仔，補充劑係純天然產物 冇記錯嘅話

冇咩想問，係想入來同樓主講聲加油，身體健康

太多冇追post
係咩原因所以有大頸泡？
點樣預防？
我唔食魚的

主要原因係遺傳，如果冇嘅唔需要特別擔心

題外話 唔好唔食魚呀 盡可能均衡飲食

我食素所以肉類都唔會食

唔好食過量紫菜昆布，同埋呢個病好容易因壓力而起，記得要保持心境開朗

飲藥水呢個私家醫院？

少左甲, 食返補充劑無大問題.

政府醫院
我有長期睇外科(甲狀腺)
由兒科睇到外科都有7-8年

自細體弱多病，十四歲個震讀書壓力大入醫院驗到有甲亢，之後愈考dse愈大壓力情況愈嚴重要加藥，最中意既海鮮一食多就敏感，試過腫到豬頭送去醫院，但之後入大學睇開左慢慢好左減藥

thanks!!!希望你快啲好返啦!!!

睇完個po摸一摸條頸真係有粒野去左診所睇醫生都係轉介我去返醫院照下超聲波個啲唉

我條頸都有粒野 但驗過血啲指數正常 抽過組織
之後無理 2，3年了 仲係度
上年再驗指數都係正常
有醫生建議一刀切 但之後要長期食藥 我又唔想

我仲考慮緊飲唔飲碘水
我已經復發過2次食過2次療程
唔想再受折磨
每次復發都好似嚴重過上一次咁
甩頭髮、頭暈、耳嗚、心率不正、情緒失控
真係好難頂

Btw有無飲放射碘既醫生介紹？
心急人上

碘 紫菜高碘